李克強：中國將於明年取消金融業外資股比限制

中國國務院總理李克強周二在一個演講中表示，中國將提前一年，於2020年取消金融業的外資股比限制，要向全世界表明中國開放市場的意願。

去年中國允許外資在證券、期貨、壽險公司持有多數股權，並表示將在2021年完全取消外資在這些領域的持股比例限制。

李克強在夏季達沃斯論壇發表演講時指出，中國將對國企、民企、外企一視同仁，讓市場力量發揮作用，政府則起到引導作用。

李克強稱，受外部不確定性和國內投資放緩的影響，中國經濟面臨新的下行壓力。不過他表示，中國不會搞“大水漫灌”式的強刺激。“大水漫灌”式刺激指過去中國為了促增長曾採取的激進的刺激政策。

李克強稱，中國不會搞人民幣競爭性貶值，不會在貿易緊張加劇之際利用人民幣貶值使中國出口產品顯得更加低廉。中國政府將進一步定向降准，以鼓勵更多銀行向中小企業放貸。

（本文譯自道瓊斯通訊社）

Push

唔怪得G20。侵侵咁開心啦

ok貿易戰條件之一

咁都應承

講就乜都得

做到再講

一係明年走數
一係實行時留難

係中國賺錢無問題
要拎走就絕對拎唔到

開放又點 大陸啲咁有法治 人地信唔信得過你地啊

仲有制裁
一日未執行 都唔撒

過一排又有新措施阻你.

中共最叻 轉個撚頭反口啦

咁美國佬一定出手懲罰支那豬

你D錢入到去就要聽佢說話,大伏黎

沒用 已經太遲

外資慢慢走

而家都冇人信你
已經execute 緊撤資

aia爆升

支爆前拉外資落水？
睇下個債比先啦

唔信會咁順灘
一定有其他野阻你

大陸最強武器係
行政手段

可以犯任何法例

口頭上講開放有幾難
肯定實際上執行時困難重重

中國最鐘意反口
雖然trump都係

太遲啦，仲等

A場終極牛市....are you ready?